拒內部轉職接「大信封」唔開心 西九龍站車站女助理企跳

高鐵香港西九龍站有女子企跳！今早(28日)10時11分，一名姓張(40歲)女子，在站內工作期間突然情緒激動，走到空中花園邊緣危險位置，並自行報警稱「想死」，救援人員趕至，經勸喻後事主返回安全地方，她沒有受傷，但情緒不穩需由救護車送院檢查。

據悉，該名員工任職車站助理，承辦商在檢討員工表現後，認為該員工不適合續任車站助理職務，然而承辦商曾向她提出內部轉職，惟她拒絕有關安排，其後收到公司解僱信被告知終止合約，至今早一時激動走上天台花園。警方經初步調查後，相信事件無可疑，案件列企圖自殺處理。

港鐵發言人回覆指，今日早上9時45分，香港西九龍站站長收到車站服務承辦商通知，有一名承辦商員工在上班期間情緒不穩定，並曾致電報警求助，服務承辦商亦嘗試協助員工，及即時聯絡其親屬。期間，高速鐵路及香港西九龍站的運作並不受影響。

港鐵續稱，公司一直與服務承辦商保持緊密聯繫，了解到承辦商已經盡力為員工安排內部轉職，公司亦再次要求服務承辦商要與其員工保持充分有效的溝通，妥善處理其員工事宜，過程中亦必須遵守僱傭條例的要求。

防止自殺求助熱線：
香港撒瑪利亞防止自殺會： 2389 2222
生命熱線： 2382 0000
明愛向晴軒： 18288
社會福利署： 2343 2255
撒瑪利亞會熱線(多種語言)： 2896 0000
東華三院芷若園： 18281
醫管局精神健康專線： 2466 7350
利民會： 3512 2626
賽馬會青少年情緒健康網上支援平台「Open噏」：

個個玩轉職，鬼域啲鬼邊個服侍

高鐵帶來處處機遇喎

西九龍站嘅月台係大陸司法管轄區，路軌係屬於香港司法管轄區，跳軌算唔算係非法入境

天台花園如果跳應該係跳落街

一句講曬
仲續唔續約比佢